# Рекоменадции по разработке #

## 1. Использование префиксов ##

Первым шагом очищаем в системной настроке "Префикс названия объекта". Ставим пустым.  

Ввод префикса всегда осуществляется вручную. Общие правила следующие:

* Названия новых объектов  в конфигураторе должны начинаться с префикса **Sib**. Объекты, клиентские схемы, схемы исходного кода и др.     
    Например SibObjectStatusDetail, SibObjectStatusPage

* Названия полей в замещаемых  объектах (таблицах) должны начинатсья с префикса **Sib**.   
    Например SibStatus, SibKind
    
* Названия полей в новых созданных таблицах **НЕ** должны содержать префикса **Sib**

* При создании системной настройки , "Код"  должен начинаться с префикса ** Sib **

* При создании группы системных настроек, группы справочников, группы бизнес процессов. Название группы должно начинаться с **(Sib)**   
    например: (Sib) Документооборот.
    
    
## 2. Порядок использования мастера разделов/страниц ##

Перед использованием мастера **Всегда** проверяем "Текущий пакет" в системных настройках. Должен быть выбран пакет в котором ведется разработка.

В общем случае порядок создания раздела/страницы такой:

1. Создание раздела через мастер ( ** не забываем про префикс в англ. названии раздела ** )
1. На странице оставляем только одно поле "Название" созданное по умолчанию, даже если его нужно удалить.
1. Заходим в конфигуратор. Выбираем созданный объект раздела. В конфигураторе объекта для таблицы раздела, добавляем остальные поля согласно объектной модели. Сохранить. Обновить структуру БД. Компилировать
1. Открываем мастер. Накидываем на страницу поля.

Золотые правила: редактирование и создание объектов исключительно через конфигуратор. Изменение расположения полей, можно через мастер.

**НУЖНО ПОМНИТЬ**. Если вы удалите поле, которые было использовано в бизнес процессе, то бизнес процесс сломается!
